<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>cultura on ctv.lab - laboratório de comunicação</title>
        <link>https://ctvlab.co/tags/cultura/</link>
        <description>Recent content in cultura on ctv.lab - laboratório de comunicação</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>pt-br</language>
        <lastBuildDate>Wed, 25 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ctvlab.co/tags/cultura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>O que ficou com o que vimos e (infelizmente não presenciamos) das Olimpíadas</title>
        <link>https://ctvlab.co/p/o-que-ficou-com-o-que-vimos-e-infelizmente-n%C3%A3o-presenciamos-das-olimp%C3%ADadas/</link>
        <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://ctvlab.co/p/o-que-ficou-com-o-que-vimos-e-infelizmente-n%C3%A3o-presenciamos-das-olimp%C3%ADadas/</guid>
        <description>&lt;img src="https://ctvlab.co/p/o-que-ficou-com-o-que-vimos-e-infelizmente-n%C3%A3o-presenciamos-das-olimp%C3%ADadas/capa-vermelha.png" alt="Featured image of post O que ficou com o que vimos e (infelizmente não presenciamos) das Olimpíadas" /&gt;&lt;p&gt;No Brasil é preciso fazer “das tripas coração” pra viver sendo atleta. A falta de investimento vem com força!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;pt&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Geografia dos atletas brasileiros revela o tamanho de nossa desigualdade &lt;a href=&#34;https://t.co/6QjQCQH6g6&#34;&gt;pic.twitter.com/6QjQCQH6g6&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Diogo Cabral (@Diogotapuio) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Diogotapuio/status/1420375720099000321?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;July 28, 2021&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;R$550 é a média salarial que cada ginasta recebe. Dá pra bancar passagem né?&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;olimpiada-550.png&#34;
         alt=&#34;imagem: Reprodução Economia.UOL&#34;/&gt;&lt;figcaption&gt;
            &lt;p&gt;imagem: Reprodução Economia.UOL&lt;/p&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;O Brasil fechou os Jogos com 21 medalhas. E isso é incrível, pensando que o governo Bolsonaro extinguiu o Ministério do Esporte e o Bolsa Atleta não tem reajuste desde 2010.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;olimpiada-brasilian.png&#34;
         alt=&#34;Fonte: Reprodução Twitter&#34;/&gt;&lt;figcaption&gt;
            &lt;p&gt;Fonte: &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://twitter.com/hey_mika/status/1365271815350849538&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Reprodução Twitter&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;E há quem romantize tudo isso. Só parem.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;pt&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Silvana aprendeu a surfar num pedaço de madeira, Ítalo Ferreira aprendeu a surfar numa tampa de isopor. Não é história de superação, é falta de investimento no esporte. Parem de romantizar a precariedade triste que esse país coloca os atletas.&lt;/p&gt;&amp;mdash; Re Corrêa (@renatacorrea) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/renatacorrea/status/1420001294824132608?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;July 27, 2021&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Pra quem não sabe a atleta Naomi Osaka acendeu a pira olímpica durante a cerimônia de abertura dos Jogos. Isso diz muito sobre a mensagem transmitida por parte do evento.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;olimpiada-naomi.png&#34;
         alt=&#34;Foto: Reprodução G1/REUTERS/Mike Blake&#34;/&gt;&lt;figcaption&gt;
            &lt;p&gt;Foto: Reprodução G1/REUTERS/Mike Blake&lt;/p&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Naomi é filha de imigrantes, a mãe japonesa e o pai haitiano, ou seja, a questão sobre racismo dobra!&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;olimpiada-naomi2.png&#34;
         alt=&#34;Foto: Reprodução/ YahooEsportes&#34;/&gt;&lt;figcaption&gt;
            &lt;p&gt;Foto: Reprodução/ YahooEsportes&lt;/p&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;E isso nos lembra também sobre como as Olimpíadas são um espaço importante de manifestação. Lembrando que o Comitê Olímpico Internacional passou a permitir manifestações políticas, mas não quando os atletas estão no pódio. Como assim?&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;olimpiada-coi.png&#34;
         alt=&#34;Foto: Reprodução/G1&#34;/&gt;&lt;figcaption&gt;
            &lt;p&gt;Foto: Reprodução/G1&lt;/p&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Raven, atleta de arremesso de peso, ergueu os braços e os cruzou em forma de X no pódio. Ela explica que o ato representava “o cruzamento em que todas as pessoas oprimidas se encontram”.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;olimpiada-raven.png&#34;
         alt=&#34;Foto: Reprodução G1/ Hannah Mckay/Reuters&#34;/&gt;&lt;figcaption&gt;
            &lt;p&gt;Foto: Reprodução G1/ Hannah Mckay/Reuters&lt;/p&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;E tudo começou em 1968, com essa foto que causa arrepio até hoje.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;olimpiada-comeco.png&#34;
         alt=&#34;Foto: Reprodução / John Dominis/The LIFE Picture Collection via Getty Images&#34;/&gt;&lt;figcaption&gt;
            &lt;p&gt;Foto: Reprodução / John Dominis/The LIFE Picture Collection via Getty Images&lt;/p&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;E ainda temos muito que aprender e melhorar sobre diversos tipos de opressões. Como o racismo amarelo/ marrom, por exemplo, destinado às pessoas do Oriente Médio e países “orientais”, envolvendo estereótipos e xenofobia.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;pt&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;REGISTRO: Ataques xenofóbicos por parte de alguns internautas brasileiros à japoneses é destaque na imprensa esportiva do Japão. &lt;br&gt;  &lt;a href=&#34;https://t.co/iXZpzjYHkW&#34;&gt;https://t.co/iXZpzjYHkW&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Japão日本FC (@japaofcbr) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/japaofcbr/status/1420039682394570753?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;July 27, 2021&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;E em busca de like no Twitter parece que vale tudo, inclusive falar que “Hiroshima e Nagasaki foi pouco”, ou seja, justificando um evento traumático, de guerra dos Estados Unidos contra o Japão. Super tranquilo falar sobre isso, não?&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;olimpiada-xenofobia.png&#34;
         alt=&#34;Foto: Reprodução Buzzfeed&#34;/&gt;&lt;figcaption&gt;
            &lt;p&gt;Foto: Reprodução Buzzfeed&lt;/p&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Também ficou marcado na história a atitude corajosa da ginásta Simone Biles ao priorizar a saúde mental e escolher não competir.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;olimpiada-biles.png&#34;
         alt=&#34;Foto: Twitter @Simone_Biles&#34;/&gt;&lt;figcaption&gt;
            &lt;p&gt;Foto: Twitter &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://twitter.com/Simone_Biles/status/1428065252051144710&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;@Simone_Biles&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;E pra variar, sempre tem quem critique qualquer tomada de decisão. Falar sobre saúde mental ainda é vinculado com falta de força de vontade ou “mimimi”, e pra eles, o recado tá aí:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;pt&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Simone Biles, multimedalhista olímpica, já venceu campeonatos com os dedos do pé quebrados e até com pedra nos rins.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Hoje, é chamada de &amp;quot;fraca&amp;quot; por gente que dá piti por ter que usar máscara no shopping.&lt;/p&gt;&amp;mdash; Joel Pinheiro 🇧🇷 (@JoelPinheiro85) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/JoelPinheiro85/status/1420492803822563331?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;July 28, 2021&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Bateu a saudade? Corre acompanhar as paralimpíadas, que começaram nesta terça-feira (24).&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;pt&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;✨informações essenciais para saber antes de começar as Paralimpíadas✨&lt;br&gt;&lt;br&gt;segue abaixo 👇🏻&lt;/p&gt;&amp;mdash; ana clara (não a do bbb) (@anaclaramoniz) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/anaclaramoniz/status/1429991141810872320?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;August 24, 2021&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Brasil segue com 253 atletas, a maior delegação das Paralimpíadas de Tóquio e com um total de 301 medalhas.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;olimpiada-medalhas.jpg&#34;
         alt=&#34;Ilustração: Reprodução/ CBVD&#34;/&gt;&lt;figcaption&gt;
            &lt;p&gt;Ilustração: Reprodução/ CBVD&lt;/p&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;E fica a indicação de conteúdo da jornalista Ana Clara Moniz que está fazendo essa cobertura no Instagram, como mídia independente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela questiona a lacuna presente nas grandes mídias que não transmitem as paralimpíadas e luta por mais acessibilidade e representatividade.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;olimpiada-ana.jpeg&#34;
         alt=&#34;Foto: Instagram @_anaclarabm&#34;/&gt;&lt;figcaption&gt;
            &lt;p&gt;Foto: Instagram &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.instagram.com/_anaclarabm/?hl=pt-br&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;@_anaclarabm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h5 id=&#34;texto-originalmente-publicado-no-mediumhttpsctv-labmediumcome-vamos-sobre-o-que-ficou-com-o-que-vimos-e-infelizmente-nc3a3o-presenciamos-das-olimpc3adadas-8b1bb8566cd0&#34;&gt;Texto originalmente publicado no &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://ctv-lab.medium.com/e-vamos-sobre-o-que-ficou-com-o-que-vimos-e-infelizmente-n%C3%A3o-presenciamos-das-olimp%C3%ADadas-8b1bb8566cd0&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;medium&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fofoca de Trampo #2</title>
        <link>https://ctvlab.co/p/fofoca-trampo-2/</link>
        <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://ctvlab.co/p/fofoca-trampo-2/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Bem vinde fofoqueire,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqui vai a lista com o babado que não poderíamos deixar de compartilhar essa semana:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Uma notícia boa:&lt;/strong&gt; Um dos principais nomes da música independente e da “Vanguarda Paulistana” ganhou um &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.itamarassumpcao.com&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;acervo totalmente virtual&lt;/a&gt; e gratuito com mais de duas mil peças que contam sua história de vida e sua carreira como compositor e cantor&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Papo de arte e cultura:&lt;/strong&gt; A pandemia de COVID-19 ainda não acabou e apesar de &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.instagram.com/p/CH_KcKElP4O/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;boas notícias&lt;/a&gt; em relação às vacinas, precisamos redobrar nossa atenção às medidas de segurança com a entrada do verão. Para trazer um respiro de alívio, essa semana compartilhamos o podcast &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://open.spotify.com/show/3zAfOy6UWIiCzQs0a9kZqF?si=RNU7cAcqQ6iyMtt04XI0IQ&amp;amp;nd=1&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Superar com Adriana Barbosa da Feira Preta&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Redes e conexões:&lt;/strong&gt;  Por falar na Feira Preta, ainda dá tempo de aproveitar o  &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://festivalfeirapreta.com.br/sobre-o-festival/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Festival Feira Preta&lt;/a&gt; que neste ano acontece totalmente online, com programação multiplataformas que acaba no dia 30/11. A Feira Preta é um exemplo da potência das redes e conexões que construímos entre nós.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Um filme que vale o play:&lt;/strong&gt; O especial &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://globoplay.globo.com/falas-negras/t/z6LZyVJrhJ/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Falas Negras&lt;/a&gt; dirigido por Lázaro Ramos está disponível gratuitamente para usuários que tem cadastro na globoplay e traz interpretações de entrevistas e depoimentos históricos na luta contra o racismo em prol da liberdade dos negros em todo o mundo. Uma aula de História e também de construção de narrativas.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tendência:&lt;/strong&gt; Vamos confessar que a maioria de nós já perdeu a conta de quando nosso período de quarentena capenga começou, mas podemos concordar que estar em casa, longe das pessoas que amamos e precisando se virar nos 30 para reinventar projetos e negócios transformou o ano de 2020 em uma eternidade. Essa sensação também é verdade para tendências de comportamento e consumo que estavam previstas para chegar daqui uns anos e vieram junto com a pandemia. Nesse &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://createtomorrowwgsn.com/2110643-wp-the-value-shift-pt/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;estudo global da WGSN&lt;/a&gt; conseguimos ter um panorama super completo do que aconteceu esse ano e quais as consequências e tendências que vieram trazendo uma enorme mudança de valores para o futuro.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Indicação:&lt;/strong&gt;  Com as coisas se tornando mais e mais digitais e online, a gente precisa começar a pensar urgentemente em aprender como falar essa língua, de códigos e algorítimos. Não só quem já tem acesso aos cursos caros e oportunidades de estágio em multinacionais, mas qualquer criança que tenha curiosidade e vontade de aprender essa segunda língua, pra que possa também participar da construção da internet do futuro. O projeto &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.instagram.com/olamundos/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Olá Mundos&lt;/a&gt; é uma iniciativa de alunos da UNICAMP que &amp;ldquo;busca levar conhecimentos de computação para alunos de escola pública&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Um motivo pra apoiar nosso &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.catarse.me/ctvlab&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;catarse&lt;/a&gt;:&lt;/strong&gt;  Grandes corporações como a Amazon lucraram 13 bilhões em um único dia em 2020. Em contrapartida, aqui no Brasil, 716.000 empresas fecharam as portas por conta da pandemia, sendo 99,8% das que não vão voltar a abrir as portas, pequenos negócios. Muitas pessoas começaram a empreender por necessidade nesse período, em muitas áreas, seja com restaurantes de comida típica ou fazendo artesanato. Nosso mapeamento ajuda a encontrar estes empreendedores e através de mentorias e consultorias, mostrar como fazer comunicação de um jeito autêntico.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fofoca de Trampo #1</title>
        <link>https://ctvlab.co/p/fofoca-trampo-1/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://ctvlab.co/p/fofoca-trampo-1/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Bem vinde fofoqueire,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqui vai a lista com o babado que não poderíamos deixar de compartilhar essa semana:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Uma notícia boa:&lt;/strong&gt; &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.uol.com.br/splash/noticias/2020/11/19/anitta-emicida-veja-os-brasileiros-premiados-no-grammy-latino-2020.htm&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Emicida e Mariana Aydar estão entre os premiados na cerimônia do Grammy Latino 2020&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Papo de arte e cultura:&lt;/strong&gt; A fotógrafa Letícia de Maceno brincou bastante com o autorretrato durante a quarentena e falou muita coisa massa sobre os processos desse trampo aqui &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://ctv-lab.medium.com/let%C3%ADcia-de-maceno-autorretrato-e-quarentena-1e7706feb301&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;nessa entrevista maravilhosa&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Redes e conexões:&lt;/strong&gt;  Ouvindo o som MAGRELA87 do Marcelo D2 a gente relembra uma frase maravilhosa de Raul Seixas: &amp;ldquo;Sonho que se sonha só, é só um sonho que se sonha só. Mas sonho que se sonha junto, é realidade&amp;rdquo;. Em 2020 aprendemos que trabalhar em rede é muito mais potente e que Raul tinha razão, quando sonha junto, a gente articula redes e consegue trazer impacto pro mundo real.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Um filme que vale o play:&lt;/strong&gt; Lançamento recente, o filme &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=RRpGNnaDzeE&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;40 Year Old Version&lt;/a&gt; é um abraço pra quem tá sempre nas crises criativas, sem saber muito bem como e pra onde ir. Além disso é um exemplo muito incrível de construção de narrativas que pode inspirar micro revoluções maravilhosas no nosso pensamento.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tendência:&lt;/strong&gt; Com as medidas de segurança necessárias para o combate à contaminação por COVID-19, os criadores, artistas e marcas precisaram repensar toda a forma de fazer seu trabalho. Essas mudanças trouxeram uma estética muito menos preocupada com qualidade de imagem e &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=LTn6qMufMu0&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;mais focada em criatividade e bom humor&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Indicação:&lt;/strong&gt; Um &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.catarse.me/fagulhasdaolivia&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;projeto que vale o seu follow&lt;/a&gt; e minutos precisos da sua atenção é o blog Fagulhas da Olívia, uma iniciativa da jornalista Isis Rangel que se propõe a criar um &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://medium.com/fagulhas-da-olivia&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&amp;ldquo;espaço seguro com conteúdos de qualidade que proporcionam reflexão&amp;rdquo;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Um motivo pra apoiar nosso &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.catarse.me/ctvlab&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;catarse&lt;/a&gt;:&lt;/strong&gt; Sonhos são as forças que trazem propósito para as ações do nosso dia a dia, mas um sonho sem um plano será pra sempre inalcançável. Assinando mensalmente nosso catarse você colabora para a criação de mais conteúdos como esse, além de ajudar a concretizar os sonhos de todos os fazedores mapeados no projeto e de receber conteúdos exclusivos de comunicação.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
